空總促保安局恢復同行同檢

2018年09月15日

空總促保安局恢復同行同檢

空總要求約見保安局局長李家超，至今未獲回覆。張志華攝

【本報訊】前特首梁振英前年疑向國泰員工施壓，要求職員代送其幼女梁頌昕的手提行李進入禁區。機管局報告事後堅稱事件沒違反保安程序，更在今年4月底修例放寬旅客及行李須「同行同檢」的做法。一名空姐提出司法覆核終勝訴，惟條例仍容許有關做法。空勤人員總工會指司法程序需時，不會再就修例進行司法覆核，並已去信要求與保安局局長李家超會面，要求恢復同行同檢的原有安排。

籲政府棄覆核「唔好鬥氣」

港龍航空公司空勤人員協會理事林奇謙表示，民航處因應行李門事件在4月底修例，由原來要求全程同行同檢，改為只在覆檢時才需同行同檢。林指法庭雖然認為當日行李門的運送方式違反當時指引，但有關規定是否合適，則不屬法庭的處理範圍。工會經討論後，暫不會進行第二次司法覆核。

職工盟主席吳敏兒解釋，司法覆核需長時間進行，坦言不想事件無限拖長，「令件事更難解決」。工會已於9月5日去信保安局約見局長李家超，要求承諾重新恢復同行同檢的安排，但至今都未有回覆。

吳指出，司法覆核的上訴限期為9月20日，呼籲政府放棄司法覆核，與他們會面解決現時保安漏洞，「大家都係成年人，唔好鬥氣」。被問到保安局若不願與工會見面的下一步行動，吳稱或會發起公眾集會，向局方表達對恢復原例的訴求。

■記者李思潁

上一則
上一則
託運行李安排未解決

下一則
下一則
持特區護照赴曼谷 今起可用e道